
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [64. 最小路径和](https://leetcode-cn.com/problems/minimum-path-sum/)

## 題目描述

<p>给定一个包含非负整数的 <code><em>m</em> x <em>n</em></code> 网格 <code>grid</code> ，请找出一条从左上角到右下角的路径，使得路径上的数字总和为最小。</p>

<p><strong>说明：</strong>每次只能向下或者向右移动一步。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/11/05/minpath.jpg" style="width: 242px; height: 242px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>grid = [[1,3,1],[1,5,1],[4,2,1]]
<strong>输出：</strong>7
<strong>解释：</strong>因为路径 1→3→1→1→1 的总和最小。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>grid = [[1,2,3],[4,5,6]]
<strong>输出：</strong>12
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>m == grid.length</code></li>
	<li><code>n == grid[i].length</code></li>
	<li><code>1 <= m, n <= 200</code></li>
	<li><code>0 <= grid[i][j] <= 100</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)
- [矩阵](https://leetcode-cn.com/tag/matrix)

## 相似題目

- [不同路径](../unique-paths/README.md)
- [地下城游戏](../dungeon-game/README.md)
- [摘樱桃](../cherry-pickup/README.md)
